彈劾川普案／挺川VS.斬川 共和黨內鬥擴大

世界日報
2021年1月23日 週六 下午3:16·2 分鐘 (閱讀時間)
眾院即將把彈劾川普文件送往參院，有線電視新聞網(CNN)得悉，數十名華府共和黨大老正鴨子划水，遊說黨籍參議員通過彈劾，把川普定罪；遊說雖未整合協調，但足以反映共和黨內挺川及「斬川」兩派的內鬥已擴大。

CNN22日報導，共和黨參議員透露，黨內支持彈劾的行動，由少數黨領袖麥康諾主導，麥康諾親口向他說，希望「川普消失」，既符合麥康諾本人、也符合共和黨全黨利益，問題在於不知全黨是否已達共識。

彈劾案要67票才過關，除民主黨50票，共和黨至少要有17席跑票才行；門檻雖高，但已有共和黨消息人士透露，私底下有意彈劾川普的力量比枱面來得大，彈劾如成功，才可斷川普2024年出馬再選的後路。

共和黨前聯邦眾議員鄧特(Charlie Dent)表示，眾院有十名黨籍議員支持彈劾，但真正支持的應該超過150個。

據十來名消息人士透露，共和黨枱面下贊成彈劾的活動，是基於一項共同信念，認為把川普定罪，對共和黨的未來至關重要，此刻共和黨該做權衡；共和黨前高官表示，川普造出信仰他的教派，很難拔除，透過彈劾定罪才辦得到。

遊說行動幕後有來自共和黨金主的壓力、川普時代白宮前高層的呼籲；黨內另流傳一張備忘錄，列出九大論點，支持把川普定罪，認為他煽惑群眾，違反保守派義理，另想人身傷害前副總統潘斯；某些人為了川普的扯謊，說選舉「被偷走」，甚至不惜犧牲性命。

但麥康諾也面對挺川參議員的壓力；有些人向CNN透露，支持彈劾恐危及麥康諾的領導權。例如參議員葛理漢日前便向福斯新聞網(Fox News)表示，想抺殺川普，自己也會被抹殺；認為共和黨該除掉川普而向前行，對共和黨其實是一大災難。

共和黨前高級官員也公開呼籲同黨參議員起而「拔川」。前白宮幕僚長凱利(John Kelly)便表示，若由他作主，他會投票贊成彈劾，前司法部長巴維理(Bill Barr)也譴責川普策動暴民向國會施壓，其行動已背叛總統職位。

Source:

我trump

侵由大勝，再到上法庭，再到選舉人票，再到打內戰，再到俾人彈劾。連登真係想燈死侵

大家試下講侵一定會俾人彈劾可能侵會靚仔啲落台

覺得好似港共清算煲呔咁

Trump adviser says former President not currently considering launching a third party

Washington (CNN)Former President Donald Trump remains committed to reelecting Republicans and is not currently considering launching a third party, a senior Trump adviser said Sunday while noting that things could change.
Jason Miller, who had served as a senior campaign adviser to Trump, said that the former President "has made clear his goal is to win back the House and Senate for Republicans in 2022. There's nothing that's actively being planned regarding an effort outside of that."
But, Miller maintained, "it's completely up to Republican senators if this is something that becomes more serious" -- a reference to Trump's upcoming Senate impeachment trial.
Multiple Trump advisers confirmed to CNN last week that he was contemplating launching a third party, but those advisers dismissed the idea as not serious. A separate adviser noted to CNN Sunday evening that Trump has talked about creating a third party for decades.

The path in the Senate to convict Trump is extremely slim.
A growing number of Republicans are expressing confidence that the party will acquit the former President on a charge that he incited the deadly insurrection aimed at stopping President Joe Biden's electoral win.
After Democratic leaders announced they would kick off the process to begin the impeachment trial, Republicans grew sharply critical about the proceedings -- and made clear that they saw virtually no chance that at least 17 Republicans would join with 50 Democrats to convict Trump and also bar him from ever running for office again.

In interviews with more than a dozen GOP senators, the consensus was clear: Most Republicans are likely to acquit Trump, and only a handful are truly at risk of flipping to convict the former President -- unless more evidence emerges or the political dynamics within their party dramatically change.
And the GOP arguments are now coming into sharper focus, claiming the proceedings are unconstitutional to try a former President and contending that the trial is moving on too short of a time frame to give due process to Trump, claims that Democrats resoundingly reject. But those arguments, Republicans believe, will allow them a way out of convicting Trump without endorsing his conduct in the run up to the deadly mob that ransacked the Capitol on January 6.

定咗罪重要攪法院個關，真係多鳩魚

共和黨以後都贏唔到㗎啦

4年就比一個叫侵嘅人成立左一個教派， 你班垃圾政棍知唔知個恥字點寫

原本已經係到，不過無人理佢哋，直至侵出現

是但啦
侵侵如果組黨搵人選
到時共和黨輸到仆直咪撚喊

共和黨以後要組聯合政府

USA system can not have 聯合政府

共和黨未來仆街唔好喊
本身都已經大量流失Trump鋼鐵粉

No matter what happens, GOP is in great trouble.

I want a two parties political environment.

共和黨準備變香港民主黨
結果： 美國民主黨大勝 可見將來都係佢地執政
大家可以扮定環保撚 男既declare自己係女人/轉gay 女既就做les

性別中立要正確
唔係夢

據十來名消息人士透露，共和黨枱面下贊成彈劾的活動，是基於一項共同信念，認為把川普定罪，對共和黨的未來至關重要，此刻共和黨該做權衡；共和黨前高官表示，川普造出信仰他的教派，很難拔除，透過彈劾定罪才辦得到。

垃圾黨

如果真係彈劾成功，已經係違憲，因為憲法講明唔可以彈劾非公職人員，亦無所謂追溯期。

USA INC違憲已經可以收皮，各個洲自己選總統

美眾議院今日向參議院提交彈劾特朗普條款 共和黨陷內部分裂

美國眾議院今日將向參議院提交彈劾前總統特朗普的條款，指控他煽動支持者攻擊國會，這將加劇共和黨的內部分歧。 包括羅姆尼等共和黨參議員支持彈劾，認為應禁止特朗普日後再重回白宮，批評特朗普在過去一年試圖在破壞大選。 不過另一位共和黨參議員魯比奧則認為彈劾行動愚蠢，只會火上加油帶來適得其反的效果。(mn/t)~ 阿思達克財經新聞 網址:

叫佢哋反省下自己點解不得民心，啲人寧願跟侵都唔跟佢哋啦

真係驚死啲侵粉唔會搞事

Marco Rubio就算唔鍾意Trump
起碼都唔會玩得咁過火

Mcconnell條撚樣擺明身有屎

彈劾到就可以消滅侵?太天真,侵唔選都可以叫ivanka或pompeo選,反而共和黨到時就真係玩完

共和黨咁做咪搞死自己

過檔民主黨

共和黨本身都已經大量流失Trump鋼鐵粉
共和黨其實依家係玩完
唔彈劾起碼仲有得救

Mcconnell條撚樣擺明身有屎
羅姆尼就擺明純粹鬥氣

大清算係左狗習俗嚟

侵開過個新黨就扯得死gop

已經自爆左係間諜啦

開個新黨抽乾GOP先啦

兩個都係共和黨廢老派

好撚核突

唔係阿侵照顧共和黨 一早食屎啦

我之前聽過一個說法
Trump點解翻咗佛州之後冇動作
其實就係等緊共和黨會唔會反骨彈劾佢

彈劾，佢就有足夠理由自組政黨
唔彈劾，佢就可以騎劫共和黨

騎劫共和黨?下 ，會咩

贏到嘅, 土共委任未得囉
反正都滲透緊啦

侵既個人能力真係太卓越

有能力打破過百年得兩黨係到跳舞既鬧劇

不過民主黨都唔洗太開心 自己黨內外 都一堆屎

會，反正喺4年執政入面，共和黨慢慢變緊侵黨

點樣彈劾前總統？

We want Trump! We want Trump! We want Trump!

沼澤話憲法俾咪得囉

會唔會其實係知侵其實仲有公職所以可以彈劾？

Deepstate

人哋受歡迎就話係信仰
人哋係做得好政策上迎合到人嘅需要所以受歡迎呀 on9

其實我寧願佢彈劾
繼續俾美國人睇下班權貴幾撚癡線
彈劾一個有7千幾萬選票嘅夢豆前總統

Ted cruz 一定係撐侵

侵唔走4年後出嚟選其他人點鬥
緊係煮死左先

到時德洲就合法再次獨立出去
之後其他洲就會逐漸脱離USA
然後白金成為biden最後領土

總統之位已經交出，牙侵仲會有咩公職係手上

入女廁前係女人，出女廁後係男人

隨時變性

即係美國憲法成為歷史文件

預言唔通中左，侵係美國最後一任總統

老婆係支那人，同時係佢選舉既金主

其實幾時開始係度燈燈燈
你話有啲代表人物etc燒生 老母麵咁都明
連登仔都變埋燈既代表咁我以為係咪剩係可以講 g持維尼?

美國好似經歷咁喺近年香港發生嘅事咁
我就睇下今次人民有槍結局會唔會唔同

要彈劾McConnell你條廢佬就真

到時就大把人鬧侵𠝹票

Mitt Romney: Trump Impeachment Trial Important For 'Unity,' 'Accountability'

Sen. Mitt Romney (R-Utah) on Sunday called the upcoming impeachment trial of former President Donald Trump important for “unity” and “accountability,” breaking with some Republicans who argue the trial would further divide the country.

“If we are going to have unity in our country, I think it’s important to recognize the need for accountability, for truth and justice,” Romney said during an appearance on “Fox News Sunday,” adding that he hopes the trial will move “as quickly as possible.”

“It is pretty clear that over the last year there has been an effort to corrupt the election in the United States and it was not by President Biden; it was by President Trump,” Romney added.

He wouldn’t say whether he will vote to convict Trump. He was the only Republican to do so during Trump’s first impeachment trial in 2020.

Full article on

咪臭閪囉,係人都知連登仔根本係班24隻英文字都未識得晒嘅社會垃圾,睇熱鬧鳩up當撐侵我就識姐,你估我真係有影響力咩

而家侵就同當年趙紫陽被迫害一樣

比民主黨踩到上心口 仲有時間狗咬狗

成班傻仔CNN 消息都好信， 佢差在未講梅拉尼亞支持彈劾

咁樣民屎党會贏梗，100年前小羅斯福試過咁玩，結果益左威爾遜呢條友

你可以唔講

憲法has not講明唔可以彈劾非公職人員.

Furthermore, the law system in USA is Common Law rather than Roman Law. So, former cases are important for the debate. USA had 彈劾公職人員who has left the office many years ago.

Therefore, the law experts in USA are still debating on this issue.

有槍都要夠膽開㗎

教派

逢侵必反，最衰都係侵侵

彈劾一個前總統

所以連登就永遠講反話
明明要撐既就唔開聲撐
明明唔應該撐既就老閪都話撐
玩膠玩到連自己人都分唔到誰敵誰友
連登就finally完全淪為兒登

其實都唔完全係侵一個人打破呢個局面，美國白人（唔是白左）中低技術階層嗰班長期被忽視，佢哋不滿兩黨好耐，侵只係順應時勢，冇侵一樣會有其他強硬派右翼份子上場，當然呢四年侵係功不可沒

人都落咗台 彈條撚？

所以我都唔樂觀

Pompeo Ivanka 2024

根本共和黨中間派唔夠支持
其實美國遲下會分裂派
民主黨左翼一派
民主黨共和黨中間合位一派
傳統右派一派

而家係共和黨開始先
如果Trump 真係開新黨
你估民主黨唔會拆？

又CNN又Fox new，擺明係Dems吹風啦
GOP今次已經連參議都輸埋，仲玩內鬨，滅黨都似

緊係啦，共和黨大佬自己都想選，2024如果trump出嚟選 咁佢地咪又係冇機會

I am posted several other sources to confirm the CNN report here.

你得閒去轉財經台，唔理港股美股，上親連登大船都會沉船

I have NOT post Fox news here.

Trump 實搞佢.....明屈....吹咩。

一開始DEEP STATE 包括DEM及GOP，兩邊都係同一班人，分兩個品牌玩下綜藝節目紅白組咋，你估真係對立咩？

佢地依家就同Trump 對立，因為佢真係做野維護美國，而唔係維護既得利益者，早註定要佢死。

認真 彈劾最主要係想要現任總統落台 家陣阿侵伯已經人走茶涼 你仲彈劾等同趕走自己選民 搞到自己永世不得翻身變成libertarian之類嘅物體、阿侵伯改組一個永世都選唔到嘅愛國黨 最重要係一定會變相搞到民主黨萬年執政
用戇鳩都已經不足以形容
thinking on the bright side，我相信係現實政治利益面前政客最終會回歸理性，係民主制度底下無政客會同議席過唔去，hopefully共和黨最尾會清醒返然後走同廢老登差唔多嘅團結黨內政策。
侵家軍除非真係入咗國會嗰啲，否則之後係大和解政策底下應該唔會再繼續比人追殺。
相信最尾無人會為咗彈劾一個已經落台嘅總統呢啲咁虛無嘅事而傷筋動骨。

無能奶共敗登就力捧，trump為國家做到野就因為黨/個人利益而夾埋彈劾佢

兩黨幾時死全家

Yahoo News

多謝侵讓世人知道美國政治原來只係拜登家族同布殊家族既利益集團派系鬥爭

習近平：照下鏡啦美國人你同我哋無乜分別架咋

問題係麥康內耳都諗唔到後果?

到底英雄造時勢定時勢造英雄呢?

邊有咁易， 而家係GOP 大老們覺得trump 已經lead 左共和黨而家係權鬥緊， 個人權力放係黨利益之上， 如果真係為左共和黨， 大選一早就反對到底啦...

之前就係有傳媒引述當地法律人士意見
話可以dayback (由開file日期計起)

有冇諗過民主共和2黨其實都係同一個利益集團，侵係搞串party 嗰個

呢D 又係鳩吹， 唔上最高法院， 無人可以解釋憲法

習總都燈過

1617年 果時話佢係明君

有當地法律意見被引述話可以dayback喎

佢地真係會咁無恥既

攬炒係唯一消滅左膠之道

cnn

侵由一開始選個陣已經無咩共和黨大佬支持佢
因為佢唔係食政治飯出身 做野無人估到 又唔會睇大佬面色

其實唔關家族事布薯家族jeb已經衰咗皇朝家族唔會再有得復闢 至於拜登家族係從來無存在過呢件事我諗你應該係想講克林頓家族

不過重點係，你無講錯嘅地方就係總統兩黨制永遠係有利多數溫和中間派，不利極端少數派，反而議會多黨制度永遠都係有利於極端少數派。溫和中間派一定永遠係多數，而係兩黨總統制底下，若果一黨黨內有極端少數派不滿主流黨策而想自立門戶嘅話，最後下場只會係攬炒，兩邊都變libertarian party，所以政治利益下雙方冷靜落嚟之後就會無咗件事繼續嘗試黨內協商。
但係多黨議會制下，多數溫和中間派無咗少數激進派嘅支持，下場只會係對家做少數政府執政，所以主流中間派焗住要少數激進派支持，後者隨時都係earl of Warwick咁嘅kingmaker，甚至有力反噬主流溫和派。
唔好講美帝，你近近哋睇下寶島時力同基進咩地位，再睇下歐洲右翼係點上位，就知道我講緊乜

錢咁易賺就人人唔洗做啦下話
關燈鬼事咩

咁其實更加已經無必要 阿侵伯已經人走茶涼 無必要為啲咁虛無嘅事去逼到侵家軍離家出走
無咗嗰一大截票源共和黨下場會仲淒涼過台灣國民黨

開個新黨玩死GOP參眾兩院選舉都已經精彩

共和黨玩自殺仲好

之前Ban派錢都已經唔諗後果啦
仲要攬炒兩個GA位

人走茶涼？ 大把人等2024，中期選舉睇下無Trump 站台既參議員夠唔夠票？ 而家基本上無7成都有5成共和黨人投trump, 共和黨中間派能號召嘅支持者4千萬都唔知有無

民主黨同共和黨既拔川派都係左狗，所以清算都係預左，到時共和+民主控制全國上下，實行一黨專政

我燈你
希望你死全家

侵=天琦
肥奧=黃台仰/陳浩天
侵fans=本民前
共和黨=香港民主黨
美國民主黨=民建聯

首先憲法由頭到尾都無講有day back，所以大家係按憲法而唔係普通法去judge，想加入dayback或普通法就需要投票附加修正案，就開始1951年修改總統任期一樣。

經過今次國會事件 侵家軍支持度會逐漸跌 本身侵家軍多唔多得過主流派都已經唔知 今次過咗就一定多唔過
另外2024阿侵伯都唔會可以再選到 美國總統幾百年來無一個試過返閹 更莫講話成功咁遠 前總統嘅價值永遠都係在於幫黨友站下台之類 2024都係肥龐大帥、盧比奧、同hawley之類嘅人馬爭 眼下香港人可以做到最保障自己利益嘅事就係係裡面揀一個撐香港撐得最恆嘅共和黨員 幫佢拉票 （我暫時屬意盧比奧，但肥龐贏面可能會大啲）

題外話，聽聞阿侵伯以前入過民主黨係咪真

冇用㗎，特登燈係唔會有用，蕭生就係好好嘅例子

民主黨眼見嘅最少有兩派，Pelosi為首嘅傳統精英建制派
同AOC為首嘅後生激進自由派

好似香港民主黨公文袋同社氓連人力咁

呢兩派分裂係遲早嘅事

你又將憲法、普通法、軍法混為一談

彈劾呢個程序係屬於憲法，唔係普通法，所以唔可以用普通法去judge。
如果想用普通法去judge，就要修正憲法，即係話要投票增加憲法修正案。

不如你舉例美國之前有邊個公職人員響離任後受到彈劾而被剝奪全部或部分的卸任禮遇或退休福利等

歷史上，美國憲法彈劾嘅共識就係針對在任，離開咗彈嚟做乜9。而且離開後展開彈劾已經違背咗impeachment呢個『阻止』嘅意思，彈劾係阻止違憲事情發生，而唔係去penalty一個人，你明唔明？

直頭痴撚線啦
支那間諜做美國政黨大佬

究竟一個人要幾可恥先會眾叛親離，甚至狠不得佢死。

兩院議席，兩邊都唔過半會點？

你講緊林肯

就好似文化大革命嘅知識分子咁可恥

共和黨班老屎忽離地到一個點
彈劾咪加速侵侵退黨
共和黨唔慌有運行

Trump請你老婆做交通部長
你Mcconnell仲要恩將仇報
符合共產黨特色

羅姆尼叫做有骨氣
唔搵Trump便宜油水

Mcconnell之前都已經拖住香港人權法案
已經唔尋常

羅姆尼反而撐香港撐到好出面
仲特登出Post Save 12

Mcconnell仲乞人憎過羅姆尼
仲要係支那間諜

倒戈果班下屆唔洗選輸硬

係真嘅，唔係點解佢同Kennedy Jr friend過打band。

所以幾時都話 #PelosilovesTrump

六君子+ Marco Rubio 大贏家

佢係典型共和黨大佬，如果唔係有彈劾呢個機制，佢係個啲公然收黑錢賣票嘅鄉黑

No. The law system in USA is very complicated and this is the reason the law experts in USA are still discussing this. If it was as simple as you said, then they would not discussed for so long.

另組新黨啦

只不過係怕到時七成共和黨人過檔

但係有三成又唔過

之後民主黨以5:4:1比例永遠贏盡

所以pompeo2024係最符合大局嘅明智選擇

當年應該有私情...阿侵伯同我一樣好撚鍾意佩嫲呢類波霸
BTW當年佢點解會走入民主黨？動機非常1curious

Not a problem. It just means that the President has to work harder to get support from the third party lawmakers.

姐弟戀咩

共和黨搞咁多野表忠最後未又係要俾人搞死, 走得甩架咩

唔止要彈刻
仲要剝斷政治權利同追糧

之前侵拖左2日先簽個人權法案比人屌到仆街
但事實係McConnell呢條蛋散先係拖得最耐果個

1908年老羅斯福就係攬炒左共和黨，比威爾遜偷雞，影響深遠

因為呢個係憲法精神問題，憲法係用作impede，而唔係punish，所以美國憲法生效後不久的1803年SC大法官馬歇爾在馬伯利訴麥迪遜案中，確立了美國聯邦最高法院的違憲審查權，即法院有權判斷國會的立法是否與憲法的精神相違背，從而可以宣佈國會的立法合憲或者無效。

唔會再有人咁蠢犧牲政治利益

六年啫比著我都得
特別如果佩嫲咁嘅cup數嘅話 五六年算啲乜

毫無違和感

Trump：有錢、二世祖、靚仔
Pelosi：大波、政治世家、靚女

作為二世祖，自然賞百草

邊個咁後生就睇唔開去共和黨守貞

都係大六年啫，而且大姐姐大波喎

Mike Pence怕老婆怕撚到婚後唔敢同女人同台食飯嘅極品

姐控最高啊我都想要個大我5、6年嘅大姐姐疼錫我

呢班柒頭好似比民主狗同xinn拖住走
佢地冇諗到係民主狗推佢地做醜人,搞侵又搞大共和黨分裂一石二鳥？

宋朝陳慥見到佢之後應該會覺得好欣慰

究竟一個人要幾好先有7000幾萬票，想佢做總統

indeed 民主黨真係今次最毒一刀

所以每次睇彈劾我都好開心，牙侵魅力勁到連佩媽嘅獅鳥出動埋

拜登成八千幾萬票，歷史最多。

仲係Kentucky選民開始圍屌先做嘢

其實邊個國家都有建制派

美國人你地聽住...

我諗宜家既麥康內耳同羅母尼
就係寧願dem贏

所以先至唔介意拆自己黨o既骨

dayback嘛

咁呢次選舉有涉嫌出術事件
個最高法院都寧願企出術一方喇

最高法院有心想整死侵其實又唔出奇

？

根據美國公開資料Mcconnell收藥廠大量政治捐款
而當中搭路的我覺得可能係趙小蘭,情況同有人射錢比李華明一樣

Mcconnell根本係熊貓擁抱者的骨幹

其實侵侵仲有幾個仔女
2024唔駛一定侵侵出黎選架

麥康內耳同羅母尼已經講明會反侵
即係佢o地就係唔介意攬炒

short撚咗
gop千古罪人

GOP = 泛民，依家最大敵人係怕新興勢力影響自己既得利益

當連對家廢老登都話要修補撕裂唔搞事時 你竟然黨內重要堅持批鬥 我真係無眼睇落去

互相𠝹票益晒民主黨

屌那星，另我諗起亂馬。

講還講

Mich身邊親信又點過料比CNN

呢D又係民主黨好擅長的分化戰術

共和黨佢都有佢考慮, 如果佢咁ban左阿侵, 即係叫佢真係開個新黨, 咁2022年共和黨好難重反眾參

從權力關係, 係完全無好處無著數, 你ban鳩阿侵, 又唔會影響佢個受歡迎程度, 但絕對可以搞爆自己

但好多人邊諗咁多, 所以先有CNN呢D內幕消息

If it is really clear cut, then Trump can go to the court to stop the impeachment trail.

GOP 真係兩難
一係被 Trump 黨同化
一係就反 Trump 然後被新政黨收皮
結果 GOP 建制派點都係輸

Biden要幾好先有8100幾萬票，想佢做總統

計埋陰間嗰啲呀

同泛民一樣
咪又要死死條扮本土派

大把人anyone/anything but trump
我敢講鍾意trump嘅人一定多過鍾意拜登

共和黨=国民党

當努侵=李登輝

I do not have the data so I am not sure. It may be true.
On the other hand, much more people hate Trump than Biden.

印度傳媒：中印軍人三天前在錫金邦接壤邊境衝突

印度傳媒報道，中印雙方有軍人在印度錫金邦接壤的邊境發生衝突，雙方都有人受傷。

報道指出，衝突三天前在乃堆拉山口附近爆發，情況現時已經受控。為化解新一輪衝突，中印雙方周日曾經商討，但未有結果。印度要求中國全面撤出乃堆拉山口據點，將局勢降溫。

中印邊境錫金邦乃堆拉山口附近一帶，長久以來是邊境爭議的熱點之一，去年年中雙方亦曾在附近衝突。